<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programmer on Neurokognice a virtuální realita</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/programmer/</link>
    <description>Recent content in Programmer on Neurokognice a virtuální realita</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/programmer/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/sahula/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/sahula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Václav Sahula je game designer ve společnosti Dreadlocks a studentem oboru Nová media na Univerzitě Karlově v Praze. V rámci Národního ústavu duševního zdraví se podílí na vývoji úloh ve virtuální realitě jako Unity developer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ve skupině jsem začal pracovat v roce 2015. I přes svou psychologickou průpravu jsem začal fungovat jako jeden z programátorů rozsáhlé simulace virtuálního města. Tvorba zabrala takřka rok a ve městě jsme posléze několik měsíců sbírali data od desítek doprovolníků. Mé povinnosti přešly z programování experimentů k programování analýz behaviorálních dat, eyetrackeru a plánování nových projektů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V týmu nyní funguji jako neplacená technická podopora, programátor včeho od webů po fMRI synchronizace a ten &amp;ldquo;týpek&amp;rdquo;, co kdesi v místnosti bez oken dlouhodobě kouká do monitoru počítače ve snaze udělat ze změti behaviorálních dat něco trochu smysluplného.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Krom programování v Národním ústavu duševního zdraví pracuji na svém PhD v Akademii věd a po večerech vyučuji psychologii na střední škole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
