<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neurokognice a virtuální realita on Neurokognice a virtuální realita</title>
    <link>http://brainvr.cz/</link>
    <description>Recent content in Neurokognice a virtuální realita on Neurokognice a virtuální realita</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://brainvr.cz/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://gcushen.github.io/hugo-academic-demo/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/sahula/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/sahula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Václav Sahula je game designer ve společnosti Dreadlocks a studentem oboru Nová media na Univerzitě Karlově v Praze. V rámci Národního ústavu duševního zdraví se podílí na vývoji úloh ve virtuální realitě jako Unity developer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCENAT</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projekt zahrnoval testování změn kognitivních funkcí v závoslosti na používání navigačních technologií v každodenním životě. Participanti měli za úkol tak dokázat své navigační schopnost v co nejpřirozenějším prostředí, zatímco jsme pozorovali jejich oční pohyby, aktivace mozkových struktur a dlouhodobě sledovali dopad na kognitivní funkce pomocí baterie neuropsychologických testů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-map.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V rámci projektu jsme vybudovali rozsáhlé město s 42 orientačními body. Celkem nás v Klecanech navštívilo přes 60 participantů, kteří v naší péči strávili celé dopoledne či odpoledne. Celkem každý absolvoval 62 navigačních úkolů, část z nich u zařízení na sledování očních pohybů, část z nich pak v magnetické rezonanci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Výsledky ukazují na závislost mezi doubou, po kterou se lidé soustředí na navigační pomůcky (mapa/šipka) a kvalitu mentální mapy, kterou si utvoří. Čím více lidé sledují dané zařízení, tím vykazují pomalejší a horší trasy v případě, že daná pomůcka k dispozici není.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-arrow.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Person Re-Identification System For Mobile Devices</title>
      <link>http://brainvr.cz/publication/2017/person-re-identification/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/publication/2017/person-re-identification/</guid>
      <description>&lt;p&gt;More detail can easily be written here using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/francova/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/francova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se skupinou VP3 jsem začala spolupracovat v únoru 2016. Náplní mé práce je od té doby především
psychologické testování dobrovolníků i pacientů, základní analýza dat a zpracovávání zpráv z vyšetření.
Získaná data momentálně využívám i pro svou diplomovou práci, v které se zabývám kognitivními
strategiemi u pacientů s obsedantně-kompulzivní poruchou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V září 2017 plánuji dokončit magisterské studium psychologie a ráda bych poté pokračovala v práci ve výzkumu.
Zajímá mě kognitivní věda a využití moderních technologií ve výzkumu, v budoucnu bych se ráda alespoň částečně
věnovala i pracovní psychologii nebo lektorování dospělých. Momentálně se také snažím proniknout do tajů programování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ale aby to nevypadalo, že pořád jen pracuji :) - zbožňuji literaturu, kulturu, architekturu a cestování.
Ráda se podívám na dobrý film nebo si zahraju únikovou hru.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ve skupině jsem začal pracovat v roce 2015. I přes svou psychologickou průpravu jsem začal fungovat jako jeden z programátorů rozsáhlé simulace virtuálního města. Tvorba zabrala takřka rok a ve městě jsme posléze několik měsíců sbírali data od desítek doprovolníků. Mé povinnosti přešly z programování experimentů k programování analýz behaviorálních dat, eyetrackeru a plánování nových projektů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V týmu nyní funguji jako neplacená technická podopora, programátor včeho od webů po fMRI synchronizace a ten &amp;ldquo;týpek&amp;rdquo;, co kdesi v místnosti bez oken dlouhodobě kouká do monitoru počítače ve snaze udělat ze změti behaviorálních dat něco trochu smysluplného.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Krom programování v Národním ústavu duševního zdraví pracuji na svém PhD v Akademii věd a po večerech vyučuji psychologii na střední škole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile visual clothing search</title>
      <link>http://brainvr.cz/publication/2017/clothing-search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/publication/2017/clothing-search/</guid>
      <description>&lt;p&gt;More detail can easily be written here using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
