<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neurokognice a virtuální realita on Neurokognice a virtuální realita</title>
    <link>http://brainvr.cz/</link>
    <description>Recent content in Neurokognice a virtuální realita on Neurokognice a virtuální realita</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Episodic-like memory tested in virtual environment</title>
      <link>http://brainvr.cz/publication/2017/emt-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/publication/2017/emt-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://brainvr.cz/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://gcushen.github.io/hugo-academic-demo/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/anna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/anna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se skupinou VP3 jsem začala spolupracovat v únoru 2016. Náplní mé práce je od té doby především
psychologické testování dobrovolníků i pacientů, základní analýza dat a zpracovávání zpráv z vyšetření.
Získaná data momentálně využívám i pro svou diplomovou práci, v které se zabývám kognitivními
strategiemi u pacientů s obsedantně-kompulzivní poruchou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V září 2017 plánuji dokončit magisterské studium psychologie a ráda bych poté pokračovala v práci ve výzkumu.
Zajímá mě kognitivní věda a využití moderních technologií ve výzkumu, v budoucnu bych se ráda alespoň částečně
věnovala i pracovní psychologii nebo lektorování dospělých. Momentálně se také snažím proniknout do tajů programování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ale aby to nevypadalo, že pořád jen pracuji :) - zbožňuji literaturu, kulturu, architekturu a cestování.
Ráda se podívám na dobrý film nebo si zahraju únikovou hru.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/jirka/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/jirka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Do skupiny jsem se dostal jako stážista při studiu psychologie v létě 2015. Začal jsem se podílet na administraci a vyhodnocování neuropsychologických testových baterií při výzkumu OCD a schizofrenie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spolupráce v týmu VR se mi zalíbila a na stáži jsem tak setrval i po dokončení studia psychologie. Mé hlavní výzkumné aktivity leží mimo NÚDZ a jsou spojeny s výzkumem léčby roztroušené sklérozy. Mám ale poměrně flexibilní harmonogram a v NÚDZu tak ve skupině VR nadále pomáhám s jakoukoliv psychologickou i nepsychologickou činností, kterou zrovna ostatní nestíhají zařídit nebo dokončit. Je třeba někoho vyšetřit a všichni ostatní mají zrovna plný diář? Pak to budu pravděpodobně já, koho na vyšetření potkáte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kromě neuropsychologického testování v Národním ústavu duševního zdraví a výzkumu roztroušené sklerózy mě občas můžete někde potkat hovořit o kolech a udržitelné dopravě. Jsem šéfredaktorem webu Prahounakole.cz, vášnivý cyklista sice nejsem, ale na kratší vzdálenosti se po Praze na kole dopravuji, tedy pokud mám chuť nebo je to časově výhodné. Rád cestuji a jezdím s batohem na zádech do hor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/vaclav/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/vaclav/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Václav Sahula je game designer ve společnosti Dreadlocks a studentem oboru Nová media na Univerzitě Karlově v Praze. V rámci Národního ústavu duševního zdraví se podílí na vývoji úloh ve virtuální realitě jako Unity developer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCENAT</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projekt zahrnoval testování změn kognitivních funkcí v závoslosti na používání navigačních technologií v každodenním životě. Participanti měli za úkol tak dokázat své navigační schopnost v co nejpřirozenějším prostředí, zatímco jsme pozorovali jejich oční pohyby, aktivace mozkových struktur a dlouhodobě sledovali dopad na kognitivní funkce pomocí baterie neuropsychologických testů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-map.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V rámci projektu jsme vybudovali rozsáhlé město s 42 orientačními body. Celkem nás v Klecanech navštívilo přes 60 participantů, kteří v naší péči strávili celé dopoledne či odpoledne. Celkem každý absolvoval 62 navigačních úkolů, část z nich u zařízení na sledování očních pohybů, část z nich pak v magnetické rezonanci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Výsledky ukazují na závislost mezi doubou, po kterou se lidé soustředí na navigační pomůcky (mapa/šipka) a kvalitu mentální mapy, kterou si utvoří. Čím více lidé sledují dané zařízení, tím vykazují pomalejší a horší trasy v případě, že daná pomůcka k dispozici není.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-arrow.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/adela/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/adela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Do skupiny jsem se zapojila v srpnu roku 2016. Mým hlavním zájmem bylo vytvoření ekologicky validní úlohy ve virtuální realitě určené k tréninku kognitivního deficitu u pacientů se schizofrenií. Za pomoci Václava Sahuly a dalších členů týmu byla vytvořena simulace nákupu ve virtuálním supermarketu. Následovaly dvě pilotní studie, ve kterých jsem úlohu testovala u zdravých dobrovolníků v její diagnostické obdobě.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V současné chvíli testuji úlohu u pacientů se schizofrenií, a to jak v její diagnostické, tak remediační variantě. Data budu dále porovnávat s výsledky srovnávací skupiny zdravých dobrovolníků.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyní je mým největším zájmem získat data od co nejvyššího počtu pacientů a následnou analýzou završit svou diplomovou práci. V Národním ústavu duševního zdraví bych se ráda dále věnovala kognici a virtuální realitě v rámci PhD studia. Kromě virtuální reality se věnuji psychometrii a tvorbě osobnostních dotazníků a výkonových testů.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/ivana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/ivana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V těchto měsících dokončuju magisterské studium ve specializaci neurobiologie na Přírodovědecké fakultě Univerzity Karlovy v Praze. V Národním ústavu duševního zdraví jsem stážistkou ve výzkumném programu Aplikované neurovědy a zobrazení mozku. V experimentální skupině Neurokognice a virtuální realita spolupracuju ve výzkumných projektech a ve spojení s funkční magnetickou rezonancí se zabývám především neurobiologickými korelátmi deklarativní paměti. Zajímá mě autobiografická a epizodická paměť a její vývoj u dětí i dospělých.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ve skupině jsem začal pracovat v roce 2015. I přes svou psychologickou průpravu jsem začal fungovat jako jeden z programátorů rozsáhlé simulace virtuálního města. Tvorba zabrala takřka rok a ve městě jsme posléze několik měsíců sbírali data od desítek doprovolníků. Mé povinnosti přešly z programování experimentů k programování analýz behaviorálních dat, eyetrackeru a plánování nových projektů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V týmu nyní funguji jako neplacená technická podopora, programátor včeho od webů po fMRI synchronizace a ten &amp;ldquo;týpek&amp;rdquo;, co kdesi v místnosti bez oken dlouhodobě kouká do monitoru počítače ve snaze udělat ze změti behaviorálních dat něco trochu smysluplného.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Krom programování v Národním ústavu duševního zdraví pracuji na svém PhD v Akademii věd a po večerech vyučuji psychologii na střední škole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/iveta/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/iveta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vedoucí skupiny Virtuální reality v neurokognitivních vědách vystudovala psychologii a neurobiologii. V NUDZ se věnuje zejména vývoji aplikací ve virtuální realitě a jejich využití při vyšetřování a tréninku kognitivních funkcí, ale také při zobrazování mozkové aktivity během jejich řešení. Kromě NUDZ působí také na 3. lékařské fakultě UK a ve Fyziologickém ústavu AV ČR.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
